{
	"subject": "tamil",
	"lesson": "l02",
	"grade": "c8",
	"quests": [{
		"id": 1,
		"question": "பள்ளிக்குச் சென்று கல்வி __________ சிறப்பு.",
		"options": {
			"a": "பயிலுதல்",
			"b": "பார்த்தல்",
			"c": "கேட்டல்",
			"d": "பாடுதல்"
		},
		"answer": "a"
	}, {
		"id": 2,
		"question": "செஞ்சொல் மாதரின் வள்ளைப்பாட்டிற்கேற்ப முழவை மீட்டுவது ________.",
		"options": {
			"a": "கடல்",
			"b": "ஓடை",
			"c": "குளம்",
			"d": "கிணறு"
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 3,
		"question": "‘நன்செய்’ – என்னும் சொல்லைப் பிரித்து எழுதக் கிடைப்பது ________.",
		"options": {
			"a": "நன் + செய்",
			"b": "நன்று + செய்",
			"c": "நன்மை + செய்",
			"d": "நல் + செய்"
		},
		"answer": "c"
	}, {
		"id": 4,
		"question": "‘நீளுழைப்பு’ – என்னும் சொல்லைப் பிரித்து எழுதக் கிடைப்பது __________.",
		"options": {
			"a": "நீளு + உழைப்பு",
			"b": "நீண் + உழைப்பு",
			"c": "நீள் + அழைப்பு",
			"d": "நீள் + உழைப்பு"
		},
		"answer": "d"
	}, {
		"id": 5,
		"question": "சீருக்கு + ஏற்ப – என்பதனைச் சேர்த்தெழுதக் கிடைக்கும் சொல் __________.",
		"options": {
			"a": "சீருக்குஏற்ப",
			"b": "சீருக்கேற்ப",
			"c": "சீர்க்கேற்ப",
			"d": "சீருகேற்ப "
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 6,
		"question": "ஓடை + ஆட – என்பதனைச் சேர்த்தெழுதக் கிடை க்கும் சொல் _________.",
		"options": {
			"a": "ஓடைஆட",
			"b": "ஓடையாட",
			"c": "ஓடையோட",
			"d": "ஓடைவாட"
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 7,
		"question": "வானில் கரு _____ தோன்றினால் மழை பொழியும் என்பர்.",
		"options": {
			"a": "முகில்",
			"b": "துகில்",
			"c": "வெயில்",
			"d": "கயல்"
		},
		"answer": "a"
	}, {
		"id": 8,
		"question": "முறையான உடற்பயிற்சியும் சரிவிகித உணவும் _____யும் ஓட்டிவிடும்.",
		"options": {
			"a": "பாலனை",
			"b": "காலனை",
			"c": "ஆற்றலை",
			"d": "நலத்தை"
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 9,
		"question": "‘விழுந்ததங்கே’என்னும் சொல்லைப் பிரித்து எழுதக் கிடைப்பது _____.",
		"options": {
			"a": "விழுந்த + அங்கே",
			"b": "விழுந்த + ஆங்கே",
			"c": "விழுந்தது + அங்கே",
			"d": "விழுந்தது + ஆங்கே"
		},
		"answer": "c"
	}, {
		"id": 10,
		"question": "‘செத்திறந்த ’என்னும் சொல்லைப் பிரித்து எழுதக் கிடைப்பது _____.",
		"options": {
			"a": "செ + திறந்த",
			"b": "செத்து + திறந்த",
			"c": "செ + இறந்த",
			"d": "செத்து + இறந்த"
		},
		"answer": "d"
	}, {
		"id": 11,
		"question": "பருத்தி + எல்லாம் என்பதனைச் சேர்த்தெழுதக் கிடை க்கும் சொல் _____.",
		"options": {
			"a": "பருத்திஎல்லாம்",
			"b": "பருத்தியெல்லாம்",
			"c": "பருத்தெல்லாம்",
			"d": "பருத்திதெல்லாம்"
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 12,
		"question": "செவ்விந்தியர்கள் நிலத்தைத் _____ மதிக்கின்றனர்.",
		"options": {
			"a": "தாயாக",
			"b": "தந்தையாக",
			"c": "தெய்வமாக",
			"d": "தூய்மையாக"
		},
		"answer": "a"
	}, {
		"id": 13,
		"question": "‘இன்னோசை‘ என்னும் சொல்லைப் பிரித்து எழுதக் கிடைப்பது _____.",
		"options": {
			"a": "இன் + ஓசை",
			"b": "இனி + ஓசை",
			"c": "இனிமை+ ஓசை",
			"d": "இன் + னோசை"
		},
		"answer": "c"
	}, {
		"id": 14,
		"question": "பால் + ஊறும் என்பதனைச் சேர்த்தெழுதக் கிடை க்கும் சொல் _____.",
		"options": {
			"a": "பால்ஊறும்",
			"b": "பாலூறும்",
			"c": "பால்லூறும்",
			"d": "பாஊறும்"
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 15,
		"question": "மாடு வயலில் புல்லை மேய்ந்தது. – இத் தொடரிலுள்ள வினைமுற்று _____.",
		"options": {
			"a": "மாடு",
			"b": "வயல்",
			"c": "புல்",
			"d": "மேய்ந்தது"
		},
		"answer": "d"
	}, {
		"id": 16,
		"question": "பின்வருவனவற்றுள் இறந்தகால வினைமுற்று _____.",
		"options": {
			"a": "படித்தான்",
			"b": "நடக்கிறான்",
			"c": "உண்பான்",
			"d": "ஓடாது"
		},
		"answer": "a"
	}, {
		"id": 17,
		"question": "பின்வருவனவற்றுள் ஏவல் வினைமுற்றுச் சொல் _____.",
		"options": {
			"a": "செல்க",
			"b": "ஓடு",
			"c": "வாழ்க",
			"d": "வாழிய"
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 18,
		"question": "புகழாலும் பழியாலும் அறியப்படுவது _____.",
		"options": {
			"a": "அடக்கமு்டைமை",
			"b": "நாணுடைமை",
			"c": "நடுவுநிலைமை",
			"d": "பொருளு்டைமை"
		},
		"answer": "c"
	}, {
		"id": 19,
		"question": "பயனில்லாத க்ளர்நிலத்திற்கு ஒப்பானவர்கள் _____.",
		"options": {
			"a": "வலி்மையற்றவர்",
			"b": "கல்லாதவர்",
			"c": "ஒழுக்கமற்றவர்",
			"d": "அன்பில்லாதவர்"
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 20,
		"question": "‘வல்லுருவம்’என்னும் சொல்லைப் பிரித்து எழுதக் கி்டைப்பது _____.",
		"options": {
			"a": "வல் + உருவம்",
			"b": "வன்மை + உருவம்",
			"c": "வல்ல + உருவம்",
			"d": "வல்லு + உருவம்"
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 21,
		"question": "நெடுமை + தேர் என்பதனைச் சேர்த்தெழுதக் கி்டைக்கும் சொல் _____.",
		"options": {
			"a": "நெடுதேர்",
			"b": "நெடுத்தேர்",
			"c": "நெடுந்தேர்",
			"d": "நெடுமைதேர்"
		},
		"answer": "c"
	}, {
		"id": 22,
		"question": "‘வருமுன்னர்’எனத் தொடங்கும் குறளில் பயின்று வநதுள்ள அணி _____.",
		"options": {
			"a": "எடுத்துக்காட்டு உவமை அணி",
			"b": "தற்குறிப்பேற்ற அணி",
			"c": "உவமை அணி",
			"d": "உருவக  அணி"
		},
		"answer": "c"
	}
]
}